%doc: directori/original.doc
\newpage
\begin{news}
{2} %columnes
{37 raons pels 37 anys que has estat a l'escola}
{}
{ESO}
{340} %pagesof

\begin{spverbatim}
1- És vox populi que ets un gran director.
2- Ets el nostre senior i nosaltres el teu junior.
3- Ara que ja no treballes podràs fer carpe diem.
4- Nosaltres marxem i tu també alea iacta est.
5- I ara que marxes és sine qua non que et féssim
 alguna cosa.
6- Pren-te les coses lato sensu i així no et posaràs
 nerviós.
7-Tingues in mente que tots els que t’hem tingut com a profesor, hem tingut una gran sort perquè no tenies manu militari.
8- Has vingut a aquesta escola d’ incógnito i has fet el teu currículum vitae.
9- Algunes vegades has tingut els teus dies ater, també has tingut els teus lapsus.
10- Sempre et tindrem in pectore.
11- Podem dir, certament, que has sigut un professor i un director cum laude.
12- Gràcies a tu l’escola nomès ha anat  in crescendo.
13- Ets el súmmum dels profes de llatí!
14- In dubio pro reo tingues in mente que
 t’esperarem amb els braços oberts.
15- Esperem que el teu modus vivendi, millori amb els anys.
16- Sempre estaràs in vivo en els nostres cors.
17- Quan acabi l’escola, tu muteris, però esperem que ens tornem a veure algun dia.
18- Perquè gràcies a tu els nostres coneixements llatins han anat in crescendo.
19- Segur que quan fem un error a llatí direm: magister dixit, i pensarem en tu.
20- Potser et penses que quan marxis l’escola sense tu serà un maremagnum, però has fet una bona feina i la deixaràs en bones mans.
21- Això és un memorandum perquè et recordis de nosaltres.
22- Et trobarem molt a faltar perquè ergo, esperem tornar-te a veure.
23- Perquè l’esperit d’aprenentatge d’aquesta és ab aeterno gràcies a tu.
24- Ens has ajudat a corregir totes les nostres erratas amb les teves classes.
25- Perquè tu ens has ensenyat que amor vincit omnia.
26- Ets un home de poques paraules i les poques que dius són molt sàvies, però mai et quedes in albis.
27- Has tingut l’estatus més gran d’aquesta escola i ho has sabut portar molt bé.
28- També ens has ensenyat que ars longa vita brevis.
29- Ets un professor de molta qualitas.
30- Ets un mestre simpàtic, bo, amb paciència, empàtic, etcètera.
31- A priori sembles un home seriós, però ens has mostrat que és tot el contrari.
32- Beatus ille que se’n va amb una vida plena d’èxits a l’esquena.
33- L’escola que has creat parla per se mateixa.
34 -I addenda hem de dir que mai hauríem pogut tenir un millor professor de llatí.
35- Volens nolens trobaràs a faltar les nostres classes de llatí.
36- El teu modus operandi en aquesta escola ha sigut impecable.
37- No et preocupis gaire per aquesta escola: encara que marxis seguirà florint com una rosa, rosae...
\end{spverbatim}

\authorandplace{4t d'ESO}{Escola Solc}

\noindent\includegraphics[width=0.9\columnwidth,keepaspectratio]{eso/img/esteve_3r_eso-006.jpg}


\end{news}
